有無人可以解釋下香港街道設計？

純粹想理解下某啲禁區/限制點解要咁樣設立？有咩用意？目的何在？
希望唔好答話純粹擺陷阱政府收錢咁樣

1. 南昌街北行點解唔可以左轉入大埔道？shell 油站對面個位必需直去或右轉，想左轉就要提前在元州街左轉再北河街右轉

2. 英皇道東行幾段禁區，要啲車轉入去細街或渣華道，咁樣強制唔俾私家車行就可以分散車流？

3. 上環永樂街禧利街交界只准直去不准右轉，右轉會有咩問題？

先講三個，如果有巴打解答到相信可以解到其他類似例子

3 可以右轉既咪塞死成條街囉 d人轉右卡死係個黃格 塞燈時後面成條街唔洗行 就咁簡單

1. 因為有紅綠燈, 要轉綠燈

如果咁講永樂街下一個路口點解唔劃埋黃格不准左轉入急庇利街？

其實好多位都唔明點解
有d位迫你兜大圈反而令到個別路段更加多車更易塞

(2) 係因為早年未有東區走廊之前英皇道經常性大塞車（特別係塞巴士），就算起好之後英皇道交通流量依然好大，特別係啲巴士站站停，一直去到千禧年代塞車都仲係幾嚴重，所以先至劃曬做巴士專用線。普通私家車如果唔係前往當區可以行東區走廊/渣華道（其實電器道渣華道都係千禧年代前後先轉咗做單向東行），實現巴士同私家車分流。真係需要去英皇道沿線既私家車其實仍然可以進入英皇道。

勁，終於有個合理答案

何以見得?

重點係東行單線冇停車灣；同埋block窄下考慮到要用英皇道嘅cross-section提供足夠容量畀西行(否側就要喺歌頓道同電氣道嘅路口做個複雜容量有限嘅 two-way crossover) 同至少一條東行行車線，係冇需要提供兩條平行嘅雙程路畀呢條走廊

連接嘅該段摩利臣街單向北行，同埋冇燈位車流低啲倒塞風險少

1. 要畀個過馬路phase行人
2. 變相 slip lane 效果（只不過係方形直角灣），左轉係 continuous-flow，啫係Quadrant intersection個道理
Slip lane 市區唔拆樓冇咩位做，活用既有街道隔局係個好方法，而且 slip lane 一個過路處變兩個有利分散人流唔好打斷車流太耐，考慮埋主路口嘅話就要兼顧夠唔夠位儲人群喺度等

[edit]

迴旋處=on9
完

lm

櫻桃街點解唔可以直接轉右入塘尾道，點解一定要入棕樹街出，成日塞

可以直接右轉就真係會勁塞喇, 高流量路口要做嘅第一件事就係整走右轉，要等轉燈嘅唔係得你個位
有亞皆老街-旺角道一對喺度，塘尾道南北向亞皆老街主力西行，路口冇時間畀你右轉，夾埋福全街喺一個有單程路嘅路口做晒所有E-->W同E-->S movement嘅先快
Type A Jughandle嚟

有theory咁勁
不過純粹係覺得其他位唔洗咁樣兜出去，得嗰度要有啲怪